# README #

### Простой оракул для светофора со сбойным счетчиком ###

* Реализует диалог с наблюдателем согласно заданному алгоритму
* Версия 0.1
* [Исходники](https://bitbucket.org/velikiy/oracle)

### Установка и запуск ###

* Подразумевается работа на **Ubuntu 14.04.1** с установленным *curl*
* Скачиваем проект: *git clone https://velikiy@bitbucket.org/velikiy/oracle.git*
* Скачиваем и устанавливаем [Эрланг](https://www.erlang-solutions.com/downloads/download-erlang-otp) не ниже **17й** версии для нужной версии **Ubuntu**
* Или можно воспользоваться [*kerl*](https://github.com/yrashk/kerl)
* Устанавливаем Redis: *apt-get install redis-server*
* Скачиваем [*rebar*](https://github.com/rebar/rebar/wiki/rebar) и копируем его в каталог файлов, доступный по путям для запуска или устанавливаем в **Makefile** переменную **REBAR** в нужное значение (например, *./rebar*)
* Выполняем *make all* для компиляции
* Выполняем *make eunit* для тестирования
* Выполняем *make run* для пробного запуска. Сервер доступен на порту **tcp:3000**
* В другом терминале выполняем *./test1.sh* и смотрим на вывод
* В первом терминале нажимаем **Ctrl-G q Enter** для завершения сервера
* Выполняем *make release* для создания релиза
* Запускаем сервис в тестовом режиме: *./rel/oracle/bin/oracle console*
* В другом терминале выполняем *./test1.sh* и смотрим на вывод
* Запускаем сервис в рабочем режиме: *./rel/oracle/bin/oracle start*
* Останавливаем сервис в рабочем режиме: *./rel/oracle/bin/oracle start*
* Логи находятся в каталоге *./rel/oracle/log*
* Устанавливаем **Docker**: *apt-get install docker.io*
* Добавляем пользователя в группу **docker**: **sudo *adduser* ouruser docker** если работаем не из-под **root**
* Создаем образ **Docker**: *make docker*. При этом скачивается базовый образ **Ubuntu** и к нему добавляется **Redis** и созданный релиз
* Запускаем контейнер: *make daemon*
* В другом терминале выполняем *./test1.sh* и смотрим на вывод
* Для останова и удаления контейнера читаем *man docker*. Имя контейнера и образа **oracle**

### Дальнейшее усовершенствование ###

* Более полное покрытие тестами
* Параметризация порта, **IP**-адреса, параметров сервера **Redis**
* Рефакторинг с целью оптимизации
* Автоматизация приемочного тестирования
* Упаковка в пакеты **deb** и **rpm**